今日八仙嶺山火25周年 有無知隻卡碧獸依家點？

佢今日會唔會食水煎包慶祝

在台灣八仙樂園塵爆意外發生之後，張潤衡當時以香港灼傷互助會副主席的身份，飛赴台灣安慰傷者。雖然有人讚揚他此舉熱心，但同時亦有不少網民認為不幸事件發生不久，年輕傷者在心情仍未平伏之際，與張潤衡見面表示要即時面對破相的現實，是好心做壞事，更有人認為他只是借慘劇「佔光環」。

張潤衡飛抵台灣後，亦在個人facebook專頁報告行蹤，其中一則留言在講及探訪行動後稱「急步經過台北車站的食市時，心裡不禁在吶喊三個字『水煎包』，等8月再來出席學術研討會的時候，我一定會吃過夠！！！」，引來網民反彈，認為他在不適當的時候做不適當的事。自此之後，網民便給了張潤衡「水煎包」的謔稱。

及後有人陸續翻舊帳，指出張潤衡可能是八仙嶺山火的原兇，令巴打着力追查當年事發經過，相關討論帖子達十多個，更有網民找尋當年的死因庭報告、報道剪報等資料，以及懷疑相關人士的網上言論，製成「懶人包」作證據。[6]亦有網民設立facebook群組供網民討論。[7]